7 platillos extranjeros que puedes preparar “a la mexicana”

 Ser uno mismo no es una opción, es un deber. Muchas veces creemos que copiando o simulando algo que es ajeno se alcanzará un mejor resultado, un éxito rotundo en aquello que estemos tratando de conseguir con todas nuestras fuerzas; sin embargo, eso es mentira. Tratar de ser alguien más o robar ideas es el camino directo al fracaso , al silencio y al desprestigio. Pero no confundamos; una cosa es calcar, imitar, y otra muy distinta es inspirarse, basarse o incluso acoplarse. En México nos sucede con frecuencia que se demerita el producto nacional o el esfuerzo por desarrollar nuestra cultura hacia horizontes que no teníamos bien explorados. 
 En la identidad mexicana no todo es pobre, copia de la copia o un pálido intento de aceptación; como en cualquier desempeño de creación y consolidación, ha habido momentos de sugestión, de mixtura, de cambios drásticos o de inserción, pero nunca de plagio absoluto. Un ejemplo de ello es la cocina; un terreno donde la historia del país se hace transparente y degustable, un campo de acción rico en tradiciones e influencias.      Desde el choque de culturas en tiempo de la Conquista, pasando por el imperio de Maximiliano de Habsburgo y terminando en un siglo donde la globalización hace su trabajo en cualquier parte del mundo, hacer las cosas “a la mexicana” ha tenido diversos significados, siendo el recetario nacional uno de los objetos con mayores modificaciones en cuanto a esos procesos. 
  A continuación, 7 recetas que bien pueden parecer traídas del extranjero, pero cuentan con un sello distintivo tan grande que ya no podrían dejar México con tanta facilidad. Lasagna de tortilla 
  Ingredientes:  1 paquete de tortillas de harina 1 paquete de jamón picado 1 lata grande de hongos en tajadas, escurridos 1 lata pequeña de maíz dulce escurrida 1½ taza de queso cheddar rallado o mozarella 1 cda. de sazonador completo 2 salsitas preparadas 2 cdas. de harina 3 huevos 1 taza de leche 4 tiras de tocineta picada y tostada   Preparación: Engrasa un refractario. Cubre el fondo del refractario con tortillas y luego coloca jamón, hongos, queso, maíz y tocineta. Repite el proceso y termina con tortillas. En un recipiente, mezcla el sazonador, las salsitas, la harina, los huevos y la leche. Pica el pastel con un tenedor y luego cubre con la salsa. Hornea por 15 minutos, destapado. Retira del horno y disfruta. Mousse de huitlacoche 
  Ingredientes: 
 2 cdas. de aceite de maíz 1/2 diente de ajo picado 2 cdas. de cebolla picada 1 rama de epazote 160 g de huitlacoche limpio Sal y pimienta 1 taza de crema 1 cda. de grenetina disuelta en 4 cdas. de agua 4 moldes circulares 
 Preparación: 
 Fríe en el aceite el ajo, la cebolla y el epazote. Agrega el huitlacoche, sazona con sal y pimienta al gusto. Retira del fuego. Saca el epazote. Enfría. Licúa con la crema y la mezcla de grenetina tibia. Vierte en los moldes. Refrigera hasta que cuajen. Desmolda y sirve. Crema de aguacate y chícharos 
  Ingredientes: 
 1 cebolla ½ kg chícharos 3 aguacates 4 tazas de caldo de pollo Sal Pimienta 
 Preparación: 
 Rehoga la cebolla en una cazuela, añade los chícharos, salpimienta. Cúbrelo con caldo y déjalo hervir unos 10 minutos. Mientras, pela los aguacates y córtalos en trozos. Tritura los chícharos y pasa esta crema por un colador. Una vez que la crema esté colada, añádele los aguacates, métela en el refrigerador y déjala enfriar antes de servir. Crepas de flor de calabaza en salsa poblana 
  -Para las crepas- Ingredientes: 
 3 huevos 1/4 de taza de harina de trigo 1/4 de taza de harina de trigo integral 1/4 de taza de harina de soya 1 1/2 tazas de leche descremada 3/4 de barrita de margarina baja en grasa 
 Aceite vegetal en aerosol 
 Preparación: Licúa todos los ingredientes hasta lograr una masa homogénea (no debe haber grumos), viértela en un recipiente, cubre con plástico y refrigera durante una hora, mínimo. Rocía un poco de aceite en aerosol en una sartén con recubrimiento antiadherente y cuando se caliente, reduce la flama a fuego medio. Vierte 1 cucharada de la mezcla y ladea el trasto; cuando la crepa esté cocida por la parte de abajo, voltéala para cocerla por el otro lado. Conforme las hagas, retíralas, ponlas en un platón y cúbrelas con plástico para que no se sequen las orillas. -Para el relleno- 
 Ingredientes: 8 tazas de flor de calabaza limpia y picada 1/4 de cebolla finamente picada 1 diente de ajo 3 chiles poblanos asados, pelados, desvenados y en rajas 2 cdas. de epazote finamente picado 1/2 kg de queso Oaxaca picado Sal al gusto Aceite vegetal -Para la salsa poblana- 4 chiles poblano asados, pelados, desvenados y cortados en rajas 2 dientes de ajo picados 1/3 de cebolla picada 2 tazas de leche descremada 1 cdita. de consomé de pollo en polvo 
 Preparación: En una sartén, calienta aceite y sofríe la cebolla y el ajo hasta que estén acitronados. Incorpora las flores de calabaza, las rajas y el epazote, revuelve y cocina hasta que las flores estén cocidas. Sazona con sal, cocina 3 minutos más, retira del fuego y agrega el queso. Rellena las crepas, enróllalas, dóblalas o amárralas para formar costalitos. Licúa los ingredientes y cuando estén integrados, cocina 5 minutos a fuego medio. Baña las crepas con la salsa. Sopa de cebolla con chipotle 
  Ingredientes: 
 2 cdas. de aceite 4 cebollas medianas en medias lunas ½ barrita de mantequilla suavizada 45 g de chile chipotle picado 2 ½ litros de caldo de res 3 cdas. de jugo sazonador Sal al gusto ½ cda. de ajo en polvo 2 bolillos rebanados 6 rebanadas de queso manchego 
 Preparación: 
 Calienta el aceite en una cacerola a fuego medio y sofríe las cebollas hasta que se vean transparentes. Agrega la mitad de la mantequilla y los chipotles, deja que se derrita e incorpora el caldo de res. Sazona con jugo sazonador y sal. Deja que hierva hasta que todos los ingredientes estén bien integrados. Mientras, mezcla el resto de la mantequilla con el ajo en polvo y unta con ella las rebanadas de bolillo; dóralas en un comal. Coloca sobre cada plato 1 rebanada de pan y sobre ésta 1 rebanada de queso. Vierte la sopa bien caliente encima. Pizza de chapulines y huaunzontle 
  -Lo más sencillo para esta receta es comprar la base ya hecha y sólo enfocarse en la salsa- Ingredientes: 
 6 jitomates ½ kg de cebolla morada 2 ajos 2 chiles guajillos secos Aceite de oliva Sal Pimienta 100 g de chapulines 500 g de huaunzontles 400 g de queso manchego 
 Preparación: 
 Pon los jitomates, cebollas, ajos, chiles, aceite, sal y pimienta a hervir en suficiente agua; después de dar el primer hervor, lleva a la licuadora. Procura que no se pierda el espesor de la salsa y baña la base con ésta. Hierve los huaunzontles (ya sin ramas) en una olla con suficiente agua, sal y una cucharadita de bicarbonato para que no pierdan su color. Agrega los chapulines, los huaunzontles y el queso sobre la base y llévala al horno en 250 Cº por 30 minutos. Nieve de zapote 
  Ingredientes: 
 4 zapotes negros 200 g de azúcar ½ litro de agua 1 vaso de vino tinto 
 Preparación: 
 Pela los zapotes y cuélalos para obtener una pasta fina. Agrega azúcar, agua y el vino; mezcla muy bien y congela. 
 – Estas recetas son muestra de la gran inventiva que tenemos para acoplar el mundo a nuestras necesidades, no al revés. La cocina mexicana siempre se ha distinguido por la gran variedad de elementos o ingredientes a la hora de la preparación, así que si alguna de estas recetas no satisface a tu paladar, tienes la absoluta opción de cambiar algo y seguir innovando. Para conocer otras recetas de nuestro ingenio, busca estas 10 recetas que no tenías idea se podían preparar con jamaica y Burritos contra tacos: 10 recetas que dividirán tu corazón .